%%
%% Copyright (c) 2018-2019 Weitian LI <wt@liwt.net>
%% CC BY 4.0 License
%%
%% Created: 2018-04-11
%%

% Chinese version
\documentclass[zh]{resume}

% Adjust icon size (default: same size as the text)
\iconsize{\Large}

% File information shown at the footer of the last page
\fileinfo{%
  % \faCopyright{} 2018--2020, Weitian LI \hspace{0.5em}
  % \creativecommons{by}{4.0} \hspace{0.5em}
  % \githublink{liweitianux}{resume} \hspace{0.5em}
  % \faEdit{} \today
}

\name{华康}{李}

% \keywords{BSD, Linux, Programming, Python, C, Shell, DevOps, SysAdmin}

% \tagline{\icon{\faBinoculars}} <position-to-look-for>}
% \tagline{<current-position>}

% \photo{<height>}{<filename>}

\profile{
  \mobile{155-2717-8316}
  \email{huakang.li@outlook.com}
  \github{li-huakang} \\
  \university{中国科学院大学}
  \degree{电力电子 \textbullet 硕士}
  \birthday{1997-11-01}
  % \address{北京}
  % Custom information:
  % \icontext{<icon>}{<text>}
  % \iconlink{<icon>}{<link>}{<text>}
}

\begin{document}
\makeheader

%======================================================================
% Summary & Objectives
%======================================================================
{\onehalfspacing\hspace{2em}%
% 物理学专业（射电天文方向）直博研究生，有扎实的物理、数学与统计学基础，
% 擅长数据建模与分析，热衷计算机和网络技术，
% 有 10 年的 Linux 和 BSD 使用经验，熟练掌握 Shell、Python 和 C 语言编程。
% 积极实践自由开源精神，
% 在 \link{https://github.com/liweitianux}{GitHub} 上分享多个项目，
% 是 \link{https://www.dragonflybsd.org}{DragonFly BSD} 操作系统的开发者，
% 并积极参与其他多个开源项目。
武汉大学电气专业本科，保研至中国科学院电工研究所攻读电力电子专业硕士。
有扎实的电气和电力电子专业知识基础，
擅长分析物理模型并有较好的数学应用能力。
热爱计算机和网络技术，熟悉Python和Java语言编程，熟悉Linux操作系统。
有一定的ESP 32 和树莓派的开发和使用经验。
热衷于学习新知识（跨学科、交叉学科），并有良好的学习吸收能力，积极分享和传播知识。
\par}

%======================================================================
\sectionTitle{教育背景}{\faGraduationCap}
%======================================================================
\begin{educations}
  \education%
    {2019.09}%
    % [2013.06]%
    {中国科学院大学}%
    {中科院电工所}%
    {电力电子}%
    {工学硕士}
    

  \separator{0.5ex}
  \education%
    {2015.09}%
    [2019.06]%
    {武汉大学}%
    {电气与自动化学院}%
    {电气工程及其自动化}%
    {工学学士}
\end{educations}

%======================================================================
\sectionTitle{知识体系与技能}{\faWrench}
%======================================================================
\begin{competences}
  \comptence{专业知识}{%
    掌握电气工程基础、电力电子技术、电磁兼容（EMC）基础、功率半导体器件建模与应用；
  }
  \comptence{}{%
    熟悉半导体器件物理、传热学相关知识。
  }
  \comptence{专业技能}{
    软件: Matlab Simulink, Ansys HFSS, Ansys Icepak, COMSOL, PLECS, LTspice, Kicad, Altium Designer, SOLIDWORKS等; 
  }
  \comptence{}{
    实验: 功率模块双脉冲测试，电机控制器大功率实验。
  }
  \comptence{计算机相关}{%
    熟悉Python, Matlab m语言, Java, C编程；
  }
  \comptence{}{%
    熟悉SSH, Git, Vim, Shell等工具的简单应用；
  }
  \comptence{}{%
    有2年Linux操作系统使用经验；
  }
  \comptence{}{%
    熟悉LaTex论文排版，Matplotlib数据可视化。
  }
  \comptence{\icon{\faLanguage} 语言}{
    \textbf{英语} --- 读写（优良），听说（日常交流）
  }
  \comptence{}{
    \textbf{日语} --- N3通过，简单阅读
  }
\end{competences}

%======================================================================
\sectionTitle{个人项目}{\faCode}
%======================================================================
\begin{itemize}
  \item 基于ESP32的无线双脉冲驱动器。
  \item 利用Python、Shell等帮助管理系统、执行办公任务等。
  \item 技术文档和学习笔记：\link{https://github.com/Li-Huakang/SVPWM}{\texttt{SVPWM}}、\link{https://github.com/Li-Huakang/DSApy}{\texttt{数据结构与算法}}、\link{https://github.com/Li-Huakang/SCDP-Notes}{\texttt{半导体器件物理笔记}}
\end{itemize}

%======================================================================
\sectionTitle{科研项目}{\faAtom}
%======================================================================
\begin{itemize}
  \item 电动汽车电驱动器先兆健康管理（PHM）：先兆参数提取、人工智能。
  \item TSEPs方法功率半导体结温监测：半导体物理、双脉冲实验。
  \item 基于信息融合的功率半导体结温估计：半导体、传热、数据融合、卡尔曼滤波。
  \item 基于有限差分法的IGBT热电耦合模型：半导体物理、电路、有限差分。
  \item 发表 3 篇论文，其中SCI论文一篇，第一作者 1 篇。
\end{itemize}

%======================================================================
% \sectionTitle{实习经历}{\faBriefcase}
% %======================================================================
% \begin{experiences}
%   \experience%
%     [2018.04]%
%     {2018.08}%
%     {数据工程师 @ 上海领脉网络科技（初创公司）}%
%     [\begin{itemize}
%       \item 从 Amazon 网页搜索并挖取商品与广告信息
%         （Python, Requests, BeautifulSoup）
%       \item 配置 Airflow 服务器和数据库等基础设施，
%         定期从 Amazon 获取产品销售与广告投放等数据
%       \item 开发网站（Flask, jQuery），帮助客户优化 Amazon 广告投放
%     \end{itemize}]

%   \separator{0.5ex}
%   \experience%
%     [2013.07]%
%     {2013.09}%
%     {网站开发 @ 97 随访（初创公司）}%
%     [\begin{itemize}
%       \item 后端开发（Django），完成用户注册、数据存储和搜索等功能
%       \item 前端开发（jQuery, AJAX），对患者各项指标随时间的变化进行可视化
%     \end{itemize}]
% \end{experiences}

\end{document}
